（攬炒成功！）聖誕期間訪港旅客人數下跌近五成！

Now新聞台】聖誕假期訪港旅客入境人次按年大幅下跌，其中聖誕節當日，訪客入境人次按年跌近五成，內地旅客跌勢較顯著。餐飲業界指，人流減少加上過去兩晚衝突，估計整體生意跌兩成半至三成。

聖誕假期是傳統消費旅遊旺季，但今年香港不旺丁亦不旺財。尖沙咀廣東道人流較往年稀疏，名店外排隊情況不復見，門前有警車停泊，有持防暴裝備的警員巡邏。

根據入境處過去五日入境旅客流量統計，訪港旅客按年大幅下跌。跌幅最大是冬至，訪客入境人次較去年少20萬，跌幅達六成八。剛過去的平安夜及聖誕節，入境人次都錄得四成八跌幅。

再仔細看訪客分類，內地客入境人次跌勢較顯著。在冬至，下跌的20萬人次中，內地訪客減少17萬人次，而平安夜及聖誕節，兩日入境內地客都分別減少7萬人次及6.6萬人次。

有內地旅客指來港是為了購物，沒有感到香港很亂，但有朋友因為香港的示威打消來港念頭。

有樓上舖食肆職員指，人流減少，生意難以維持。

香港餐飲聯業協會表示，聖誕前餐飲業預訂情況較往年下跌15%，但因近日衝突示威，客人取消預約，相信整體生意按年下跌兩成半至三成。

Push

mid term result

----------------
香港獨立 唯一出路

有成果啦各位
要繼續

出現了

Go!!!

這是不夠的 去到1-2成 就差不多

接機都唔比，仲邊有人敢黎

唔夠完美，仲有改善空間

唔完美，可接受，有改善空間

要幫拖 我出咗個post 內文係支持黃圈 支持手足 但俾好多藍屍+文盲+mon post狗圍屌緊

不服來辯 黃色經濟圈係冇撚用嫁

我要去到0

係時候由新一代改變整個經濟結構 由排除旅遊業做起
要真真正正發展創業意同科技先有希望

“內地“(中囯)果啲大部分係代購
局住死過來

未算成功

深圳旅客人數應該跌得仲甘

下一個入境旺季就係農曆新年前支那人黎香港掃貨潮

黑社又打又拉外國人
邊個先破產旅遊業

正